# 在 Windows 中调试

如果你在 Electron 中遇到问题或者引起崩溃，你认为它不是由你的JavaScript应用程序引起的，而是由 Electron 本身引起的。调试可能有点棘手，特别是对于不习惯 native/C++ 调试的开发人员。 然而，使用 Visual Studio，GitHub托管的 Electron Symbol Server 和Electron 源代码，在 Electron 的源代码中启用断点调试是相当容易的。

**See also**: There's a wealth of information on debugging Chromium, much of which also applies to Electron, on the Chromium developers site: [Debugging Chromium on Windows](https://www.chromium.org/developers/how-tos/debugging-on-windows).

## 要求

* **Electron 的调试版本**: 最简单的方法是自己构建它，使用 [Windows 的构建说明](build-instructions-windows.md)中列出的工具和先决条件要求。 While you can attach to and debug Electron as you can download it directly, you will find that it is heavily optimized, making debugging substantially more difficult: The debugger will not be able to show you the content of all variables and the execution path can seem strange because of inlining, tail calls, and other compiler optimizations.

* **Visual Studio 与 C++ 工具**: Visual Studio 2013 和 Visual Studio 2015 的免费社区版本都可以使用。 安装之后, [配置 Visual Studio 使用 GitHub 的 Electron Symbol 服务器](setting-up-symbol-server.md). 它将使 Visual Studio 能够更好地理解 Electron 中发生的事情，从而更容易以人类可读的格式呈现变量。

* **ProcMon**: [免费的 SysInternals 工具](https://technet.microsoft.com/en-us/sysinternals/processmonitor.aspx)允许您检查进程参数，文件句柄和注册表操作。

## 附加并调试 Electron

要启动调试会话，请打开 PowerShell/CMD 并执行 Electron 的调试版本，使用应用程序作为参数打开。

```powershell
$ ./out/Testing/electron.exe ~/my-electron-app/
```

### 设置断点

然后，打开 Visual Studio。 Electron 不是使用 Visual Studio 构建的，因此不包含项目文件 - 但是您可以打开源代码文件 "As File"，这意味着 Visual Studio 将自己打开它们。 您仍然可以设置断点 - Visual Studio 将自动确定源代码与附加过程中运行的代码相匹配，并相应地中断。

Relevant code files can be found in `./shell/`.

### 附加

您可以将 Visual Studio 调试器附加到本地或远程计算机上正在运行的进程。 进程运行后，单击 调试 / 附加 到进程(或按下 `CTRL+ALT+P`) 打开“附加到进程”对话框。 您可以使用此功能调试在本地或远程计算机上运行的应用程序，同时调试多个进程。

如果Electron在不同的用户帐户下运行，请选中 `显示所有用户的进程` 复选框。 请注意，根据您的应用程序打开的浏览器窗口数量，您将看到多个进程。 典型的单窗口应用程序将导致 Visual Studio 向您提供两个 `Electron.exe` 条目 - 一个用于主进程，一个用于渲染器进程。 因为列表只给你的名字，目前没有可靠的方法来弄清楚哪个是。

### 我应该附加哪个进程?

在主进程内部执行的代码(即在主 JavaScript 文件中找到或最终运行的代码)以及使用远程代码调用的代码(`require('electron').remote`)将在主进程内运行，而其他代码将在其相应的渲染器进程内执行。

您可以在调试时附加到多个程序，但在任何时候只有一个程序在调试器中处于活动状态。 您可以在 `调试位置` 工具栏或 `进程窗口` 中设置活动程序。

## 使用 ProcMon 观察进程

虽然 Visual Studio 非常适合检查特定的代码路径，但 ProcMon 的优势在于它可以监视应用程序对操作系统的所有操作 - 捕获进程的文件，注册表，网络，进程和分析详细信息。 它试图记录发生的 **所有** 事件，并且可能是相当压倒性的，而且果你想了解你的应用程序对操作系统做什么和如何做，它则是一个很有价值的资源。

有关 ProcMon 的基本和高级调试功能的介绍，请查看Microsoft提供的 [视频教程](https://channel9.msdn.com/shows/defrag-tools/defrag-tools-4-process-monitor).